初次約會怕「口啞啞」？3條必問問題知道男生們在想什麼

對於某些人而言，男女約會可能是家常便飯的事。然而，不論是情場菜鳥，抑或是老手，初次約會總是叫人緊張不已，那種期待又害怕的小鹿亂撞感覺縱然使人回味無窮，卻也希望可以盡量避免出現。

一談到第一次約會，大家感到最害怕的應是頻頻出現dead air 吧！事先準備問題，不但能夠減少「冇話題」的尷尬情況出現，還能從中得知對方是否可以發展的好對象！正所謂「見微知著」，不擅找話題的你，快快找筆記抄下以下三條必問問題吧！

1.你如何描述你的家人和朋友？

不少戀愛專家都告訴大家，如果一個男人和家人和朋友的關係良好，很大機會他都是一個專情的人。如果他的朋友大多性格外向，他可能也是一個開朗樂觀的人； 如果對方和家人及兄弟姐妹關係密切，他很大程度上會將家庭放在首位。雖然「凡事唔係絕對」，但這是一個很好的初步指標去理解他為人如何。

2.你心目中的理想假期是什麼？

此問題看似和探討約會對象為人無關，但想深一層，其實大家可以從答案略知他是一個冒險型還是保守型的人，從而知道自己是否屬於同一類形。若對方的答案是希望在五星級酒店享受奢華療程，放鬆身心，可能代表他是比較懂得享受生活，講究生活質素。相反若他說他的理想假期是背上背包浪跡天涯，那他極有可能是一個願意接受新事物的人，而且熱愛冒險。若自己和對方完全相反，可在心中「打定個底」，並想想是否應該繼續發展下去。

3.你喜歡你現在的工作嗎？

這看似是一個簡單不過的問題，但若問得有技巧一點，不但能知道他的目標如何，更可以知道對方是否一個不理他人的工作狂，而且更可從中推敲他的愛情觀，究竟是工作為先，還是戀愛和工作可以互相平衡？值得留意是，此問題需要一個詳細的答案，才可以了解對方真實想法，不能讓對方以一句「喜歡」或「不喜歡」敷衍了事。